港大民調 ：過半港人贊成台灣再入聯合國

香港大學民意研究計畫今日公布港人對於「台灣問題」的民調結果，在受訪的1001名港人中，有54%贊成台灣重新加入聯合國、58%港人認為「一國兩制不適用於台灣」、而「贊成台獨」的比率亦創下23年最高。研究反映港人對台灣應擁有更大國際空間表示認同，並對兩岸統一的形勢感到悲觀。

民調數據顯示，54%港人贊成台灣應重新加入聯合國，遠超反對台灣加入聯合國的34%；同時，認為「一國兩制不再適用於台灣」的民意，從去年意見比率不相伯仲，到今年認同「一國兩制不再適用於台灣」比率已經達58%，幾乎是主張不認同者的2倍，亦創下22年新高。

此外香港市民對於「兩岸統一」的看法相當負面，有59%不看好，29%受訪者表示仍然樂觀，兩者相差30%，創下25年新高；最後民調亦詢問了有關是否「贊成台獨」的意見，結果有53%港人反對台獨、33%贊成台獨，兩者相差20%，但值得留意的是，這個差距創下了1995年至今最少的紀錄。同時對比去年同期的調查結果，即贊成台獨者為29%，可見越來越多港人傾向支持該選項。

港大民研計畫總監鍾廷耀分析指，雖然港人反對台獨的意見約占半數，但贊成台灣應重新加入聯合國的意見亦超過半數，反映港人即使不贊成台灣獨立、期望兩岸統一，但仍贊同台灣應該在國際社會擁有更大空間，而非受制於大陸政府。此外鍾亦指出，民調顯示年齡越輕的香港市民，越傾向支持台灣加入聯合國、及對兩岸統一的形勢感到悲觀。

咩玩法

台灣從來未加入或退出聯合國
退出聯合國係中華民國

台獨都唔使香港人撐啦

支持中華民國重返聯合國

中國有否決權入唔到

政治小學雞幾時有資格評論人哋政治大學畢業生嘅題目

將台灣問題拉回變成中國問題
現中華民國領土只剩金馬